私人機構明天返工狀況

小妹公司：由於武漢肺炎關係，明天(29/1)至星期日(2/2)不用回公司，3/2星期一才回公司上班。

你地公司又點呢？

同你一樣

罷啦罷罷罷

佢老母啲腦細最鐘意扣尻你年假

[緊急] 再唔做呢2樣野，聽日為求封關既三罷行動注定人單勢孤

要返工

要返

唔好意思樓主借個位俾我
幫我spread文宣出去
ig同Facebook都要見到

香港人與醫護同行

照返 自行申報有無返過大陸

跟足政府 沒事兒

柯跌狗表示home office

intern仔唔敢問老細可唔可以home office

自行申報有冇出國+2月3先返工

平行世界乜事都冇照返

Home office till next Monday
地盤Supplier

有去過內地就唔使返
其他都要返

唔使返既係送你假期？

無表態

仲未有消息

放到2月17
爽到仆街

要返工仲要填體溫申報表
中學雞咁

繼續返工.....無任何表態....
雖然返去都係尻坐....但係

Home office 到3/2......被擺工等住真擺工

咩行業咁慘？

做邊行？

home office and not al will be deducted

H&M門市要返，office放假

腦細打嚟叫返工

9至6既office 工變撚左番shift on99

煙腸直接唔返啦

世界末日都要返工

我間垃圾公司要番

放假其間返過大陸嘅同事就唔洗返...
其他人要返

銀行,要返

公司幫我罷工了，HOME OFFICE，但乜文件都無係手

全公司今個星期home office 返過大陸/自己或屋企人唔舒服要home office 14日

NGO 分批輪流home office

本身放到31號先返工, 依家改3號返

come on有咩俾命仔重要

same 但應該射波

要返
利申: 工程consultant 濕鳩細公司

冇反應，應該照常
不過我預先知道聽日我會唔舒服

我要反工，垃圾公司

去過湖北先唔洗返，至於點計假唔知

無出聲
永遠慢半拍嘅垃圾公司

一樣 2月後先返

淨係問有冇人去外地旅遊
唔撚提延長假期

其實未到咁嚴重既

咁好

放到月底。扣例假
做零售。下個月少三日假。法例可以嗎？

Same

home office到下個星期一，唔扣假，部laptop係公司，冇電腦乜都做唔到

公司暫停開放接客直至另行通知，但要繼續返工

得三個人既公司 老世冇搵過我地

Big 4 表示繼續放假

HR冇出email, 要返工
食品廠

冇任何通知

一樣 放到星期一

講左話可以home office，但要翻一翻去拎電腦

黃絲HR head 叫大家home office

實得啦

可以home office
番過大陸自行隔離14日當special leave

NGO 扮冇野發生，如常上班

Home office till 2/3

戴口罩準時返工

聽日放假一天

要返
有咩事會搵老細攬炒

home office

準時翻工

not al?

垃圾公司

要返

拿唔係放假，係home office...

失業中

照返

話啱啱喺大陸返嚟要自我隔離幾日咪得囉

MTR staff will work at home up to 2 Feb 2020 inclusive.

服務業從業員表示照樣要返工

Home office到7/2

HR無任何通知 照返工

緊守崗位

29-31 home office
之後再睇情況

由於本人肺炎，將不會回公司工作，特此通知。

照返呀屌你老母!!!!!!

照返 要申報 利申工程

乜撚都冇

無任何消息
姐係要返

0522
大量大陸同事
仲未收到消息聽日唔駛返
青衣居民記得戴口罩

星期一返

聽日要番工個d

全部quit 得，垃圾公司。

世界大戰都要番工

做外勤，佢話要番，可以扣年假在家工作(但我部門唔可能在家工作到)。
服務既門市係飲食業，好多新移民....
番工就死撚緊。
唔番工既話，我老豆番工，佢話佢同事都一早番過大陸。

點都死。

銀行，繼續開

Home office 到3/2再睇情況

要番

pccw 如常返工

你就好

無通知 即係照返工

放到2/2

一樣 屌 家下員工d人命唔係人命呀

乜原來銀行咁垃圾
Big4都home office啦

HSBC 都home office
閣下打中資工?

Citibank表示，準時返工啦

銀行back office
Home office到8/2

工程冇咩可能放
本身實遲交貨扣錢，你再放假真係好肉赤
利申聽朋友講，做侍應冇得放

要返
除非1/23開始有翻過大陸 就放到2/3

屌

銀行正常
利申:美資

作為一個做飲食業嘅人,聽日要返工.

Home office this week
tech firm

Same ah ching

怡和跟左政府, 今個星期home office

Home office仲扣乜春假

黨鐵可以work from home

轉工冇耐冇入whatsapp group
我都唔知有咩安排

我公司全星期home office

有啲部門可以home
我部門啲大粒野話知班細既死

Work at home

零售番左幾日都冇出聲啦
零售唔番你地啲撚樣買條毛

Big4撚
但個ger話要繼續翻

利申 翻佢有味 on撚尻

一樣

初三開緊工
醫院都要去呀

休到四號先返

冇收到通知
正仆街公司

0消息

私家醫院back office要番

分行要番
坐office嗰啲就home office

絲打乜行業？
屌人地有得home office我地就要搵命搏
On99

老細sd wtsapp 黎話要返工
但我唔會返

工程撚

14號後由大陸翻黎嘅staff，全部隔離14日先準翻

做垃圾sales都係無得放
前線唔洗諗 實奶野

平時已經可以home office

intern 先唔應該驚老細

無收到通知 照常返工

不過都唔會有人敢出街，除左大陸人

返工瘋狂咳，等客投訴你

照常

我返私人診所
無講唔洗返
係咪唔應該罷？

Same same
死都要我地番去托撚住個事

死人撐警藍絲公司無任何表示

提番工戴口罩

照返，要填體溫表，自行申報有無外遊，如申報去過蝗國可以自我隔離14日唔洗返

自行決定home office

物管公司要翻，新地旗下，好撚仆街

其實我自己一早請埋呢幾日假......

提早返工開會傾防疫措施

有冇問其他同事？

要返瑞安
好彩搵定工辭

垃圾狗會HQ office 要返工揮手區

自己問左上司 可否home office ，好在批左。
利申： 上司大陸人，佢分分鐘出事

乜撚措施都冇，你死你事

自行申報有冇病，有就叫你睇醫生
提你戴口罩
完
仆街公司

銀行 home office
不過平時都已經可以

唔識用匿名電郵？

全港最大慈善機構竟然到今時今日都冇消息叫員工Home Office
屌你老母偽善到呢！

局部回應「封關」的方式，和七個月前「暫緩」逃犯條例的思維，一模一樣，由於不願意滿足社會全部要求，以維持「執政權威」，結果就是唔湯唔水。

咁實個個都話有返大陸休返14日先，變相對無返大陸既同事唔公平，要食埋人地workload

收皮啦HSBC
唔係個個有電腦home office

輪更......

無表態
照舊番工
仲要出去酒樓食開年飯
諗緊請病假射波唔去

全港最大型慈善機構竟然到今時今日都冇消息叫員工Home Office
屌你老母偽善到呢！

Home office

19 NGO 唔比home office 一定要番工

放到
31/1

公司無表示 已請呢個禮拜假 扣年假
翻office 教育界small potato

年三十返到而加，聽朝繼續

29-31 home office

咁可以點扮有做嘢

室內設計明天照常上班

其實員工冇主動請
佢強行咁樣扣算唔算犯法

一樣home office

放心，好快會有消息， 聽日返工會派個口罩畀你

師兄你返邊度， 細佬喺hq返工

其實都幾反智 返office唔洗對街人可以home office 前線大風險反而要返

照常返工

照常上班 乜都無講

今日已經要返
仆街攝影公司

密閉環境先高風險
一個中左 返幾日工 呢度掂下果度掂下
起碼傳幾個

中資 一切照常

利申: 2/2春茗仲未取消

中資銀行 要返
太多客戶資料跟本無可能home office

叫你返就返去咳

根本兩邊都大風險，office 空氣唔流通，前線對唔同人都高危

Flexible working arrangement until 17/2
但要問line mgr

申：telecom

會唔會扣假/人工先？

無通知dklm

公司到9-Feb 都係home office/leave

Same
Frontline對咁多人都要返

home office 但真係要做野

唔洗返 放到2/2

聽到黨鉄office 好似work at home

我岩岩望樓主篇嘢 我第一眼睇以為佢中左肺炎
Sor 樓主 我唔小心睇撚錯

扣年假的話仲乜做要工作

朋友大專院校home office到2/2

銀行 照返

唔算，因為僱主有有權揀你邊啲日子放假

點解一定係2/2

公司有賣口罩
為左等訂左既人有罩用 全世界照返
個心情好矛盾

set好TeamViewer 放假到下星期一

Home office
直到下星期一

我打算直接請假

出左垃圾announcement discuss with your line manager
個返工group冇出聲 assume 大家聽朝準時返工

屌你老母

馬會唔係私人機構 但係都要返工 因為聽日有馬要跑 視員工生命為無物

咪俾你公司體驗下d支那種虛假申報落香港係咩感覺囉

Hsbc 唔係個個都可以home office
抬撚左部laptop返去 聽日又拎返去準時返工屌佢老母

home office
但所有野喺晒server

公司未宣布，不過line manager whatsapp話可以work from home

中資home office until 2/2

老閪都話自己返過
放14日

銀行 back office 要返

叫完同事申報14日內有無返過大陸之後無講佢地洗唔洗隔離

一部分人要 一部分人唔使

垃圾公司淨係Send左一大堆要勤洗手、戴口罩果啲守則whatsapp黎即係冇打算要員工唔返

銀行9 home office

肛交所一半人home office ，一半人反公司等死

home office到17/2

一早要人Report Duty

大大聲咳

鳩話自己上過支那🤘

成個department得我一個要返

一樣
唔洗扣假

同你一樣 4點零收到email

本身只係話要report 去過而外地 而家可以home office til 2 feb

Home office到2月中
IT狗

公司宣布

如最近有返過大陸，立即滙報。
返過大陸手足，須於回港後14天在家工作。
其他在港手足如有發燒及其他病徵，亦必須滙報及在家隔離14天。
如同住家人曾經返過大陸，亦須回報及在家隔離14天。

保守估計冇人會返到

無任何通知，一切如常

做零售 都係要返工

在家工作至2/2

平時係實驗室工作，在家做無意義

如常返工

屌 一撚樣

實個個都話有返大陸休返14日先

飲食基層：繼續返工

屋企人點算

銀行都係

繼續做🐶

公司已經出左email話除非好緊急/ 不能避免要返去處理 否則員工可以自己評估風險決定返定唔返

PCCW

同住屋企人14日內翻過大陸就home office 14日

同埋如果病左,唔係流感/武漢肺炎先翻得

BO 都係

老細飛晒外國避難，幾時返工未有通知....

Home office到7號

要返，但諗住唔返

on9 公司反而話驚聽日朝早交通可home office

It狗要返

Home office 到下星期一

小心d地盤工友

公司: 返工啦你班契弟

Vtc 唔洗番
因為學校都停曬課

屌你ngo仲未叫人唔返工！

私底下同老細講唔夠口罩用唔番三日，其他同事咁中意番番飽佢

工程二線顧問下星期一先番

Home office到3號
但部laptop係公司

銀行狗表示工照番 照ot

Work from home, 唔洗返office

home office但冇講去到幾時

唔係犯法架咩？
lm 學嘢

Lm

最新啱啱收到通知
home office到星期一先番工

未有通知
暫時一切如常

我諗住電腦都唔拎

未有通知, 應該繼續要返

bochk 要返

[合法罷工 ， 助己助人]
本身你在醫院/海關/巴士司機/ 金融/任何政府崗位工作
又有傷風感冒症狀 （很容易自製冷親)
請上齊裝備即刻去急症室睇醫生 醫生一定畀你嚇親畀假紙你 甚至將你隔離 變相罷工， 即時救港行動
只要你有輕微發燒症狀， 拍片做證 ，你老細就吹你唔脹， 你問:係唔係要返工傳染畀同事先至安樂？
病假救港、助己助人、刻不容緩

返醫管局

本來星期五返
但頭先改左2月3先返

冇，照常返工
信中話WTO未將武漢肺炎列做全球事件
主要傳染途徑係接觸，公司會提供搓手液
口罩是個人選擇，It is not mandatory

利申︰某美國上市公司

Home office this week

巴打有心
字體係新細明體?

屌 明知有幾個同事都全家返左 但佢地冇自行申報 春用咩

老細話戴口罩返工

pk boss要我地返

要返 利申 狗會

屌本身年假放到4號

work from home 上星期已經拎咗電腦返屋企

屌我都係 等通知

彈性上班時間 on9

公司好人道 宣布home office至2月17日

我個department唔比全部人home office

佢教書

海洋公園

彈性上班

但唔番工會扣大假

本身星期五返工
今日晏晝話改到2月3先返

邊間

中資：繼續翻工啦港奴

我都一樣
記得勤洗手

同你一樣下星期一先返

Nan Fxng
不用返

Work from home until 11 Feb

冇email講
照返

幸好係做政府project 齊齊放

由於肺炎2月3日先要返工

中國建築正仆街

星期一先返

Flexible working hours 唔知係咪鍾意幾點返去都得

除左去過湖北省 其他都要返

屌 新福港都係

要Front desk咪要返囉
好似好出奇咁
back office都唔係個個HOME OFFICE到
D機密野係公司NETWORK 先用到

新年照番
循例問吓你身體點
記得帶口罩咁
放假？ 新年都無得放

工程要番
垃圾

返retail分行都要返

咩通知都冇

姐係都要返

扣AL 仆街公司

Flex hour 意思係指你可以遲返但同時遲放

想番 順便睇下出面點 係屋企好悶

聽日第一日返g4s上堂

新鴻基旗下咩通知都冇

我都係 hea左好多日
講出黎怕俾人打

仆佢個街 跑佢老母咩
跑馬仲緊要過員工條命？
on 79
d濕鳩高層唔去死都無撚用

係

你間野係唔係奶共

奴隸法例
年假日期應由僱主在徵詢僱員或其代表後指定。僱主須至少在假期開始的 14 天前以書面通知僱員年假的日期;如雙方同意，可以較短時間通知。

聽日唔洗番
公司高層聽日晏晝再開會決定星期四五既安排
希望唔洗番

DBS 淨係俾大肚同返過大陸嘅home office

弱智 話可以home office 但係唔返公司既會扣大假

舉報佢拎兩千
有藉口放假都唔放

說好的罷工呢？

學校好似要開 可能抽唔中佢

Work from home, 2月3先返

ching等俾啲阿公傳染

我都係啊屌

保平安啦

會計 small firm
無消息話唔洗返

正

可唔可以冇返扮有返放多幾日假

你啱

有無NGO既手足
中心照開 但活動取消晒 drop in都停

呢個星期返一日 之後再安排

要番
垃圾工程sub con

Home office until further notices

咁。。老西都話返左啦

btw, 之後扣唔扣假

MAIN仔唔開工 你地咪唔洗返LO

牙科撚表示要返

今個星期都可以Home office

雪雪聲嘅從化馬場係咪可以收得皮？

要番 但可以遲番

Office工 要打卡

Sub con qs

咪係囉
啲人真係咁鐘意返工？
癡癡地

機場維修撚！ 7x24照常營業屌爆佢

做學校TSS一樣要返
明明無學生返屌你老母

星期一？

暫時去到2月2都唔洗番
過兩日再update之後日子安排

過年期一早拎左
睇死一定爆大鑊

一句都冇出過聲
返到公司口罩都冇個

銀行撚back office可以放假，前線照常食屎

公營機構，乜撚都冇講，聽日照常返工

酒店垃圾 要返

聽日home office都照番

美式

垃圾日資公司back office明天準時上班

前線有冇特別安排

Maim con 嘅qs
Home Office到下星期一

+1

聽日正常返工

請病假唔知有無得儸醫生紙

返工一定要帶口罩同埋每日量體溫

銀行分行

停工到2月2號

7日以外既AL其實好似係額外既
就算簽左約唔比你都好似無問題

屋企冇電腦，放假前亦都冇借電腦，上司又冇叫我返去借電腦，咁home office咪即係唔洗做野

如無意外係，雖然冇奶到好出面
大部份同事都係外藉，好少香港人，大陸人更少

same

打錯 3/2

我都係

要返，要量體溫🤒️

一樣，揮手區，仲未有消息

大家點睇SL??

same home office until next mon

中小企上市公司，聼日要返。

Home office 到2月7

黑心剩係叫人注意防護措

到而家都無消息係咪即係聽日準時返工

有無得9up話自己返過？

家人銀行bk office home office到2月8
我ngo 照返

教書

一樣
Home office直到3/2

唔明..
我扣年假仲要在家同你工作??

呢個星期home office

MTR 淨係 office 唔洗
藍領繼續食屎

公司話想跟政府，但我自己啲嘢獨立於公司運作，又同人地公司schedule 好哂啲嘢，都要番去睇下咩環境

唔扣
但同人講你返過大陸人地肯定勁驚你

舊同事
quit得快 瑞安狗也不屌

照常上班

乜都冇講屌

星__銀行
除左大肚既同事可以Work From Home
其他人一律要翻

要返
彈性上班時間
多撚如

咩消息都沒

利申 海港城返工

有冇馬會手足

有 但乜消息都冇 垃圾

我都想知

暫時Home office 至到2月2號 + 自行申報（連親人）有冇返湖北

823 唔使返

Honor system 唔好玩爛啦

你係我同事？

Diu銀行front line正常番工

彈性上班

照番工 去過大陸果d 就唔洗

狗會?

垃圾公司初三都要人番去開工啦

2月7

只要夠膽話自己返過大陸，可以放多3日

係啦屌佢，對客照返

aecom 已停

機管局駛唔駛番
黨鐵唔駛番

唔知 但係唔會返

a唉豬要返
其他保險狗呢

教畜？

出佐好多memo 不過都係要返
英資公司

暫時每日淨係1/3人番，輪更制

垃圾公司 狗會好多廢老同事唔帶口罩㗎

自行申報有冇出國 然後照番工

當SL處理

麻煩列出要返既公司名單

放14日假驚西

馬會

四大垃圾 Home office 到下星期一

銀行西工same here, 公司希望你返去跑數。隔離同事跑到變左喪屍🧟‍♀️都要繼續

已被扣被放年假

下次打返中文啦 not al

老闆話鍾意返就返，唔想就work from home

銀行總行唔洗翻

Lab狗 要返

NO
私人工

要返

垃圾中資公司

無，僱主有權決定員工幾時放假
奴工法例寫明

上巿公司，中低層冇remote access,一定要返

home office!

Home office until further notice
背景總公司係歐洲

聽日補假，星期四五唔駛返公司

做學校TA 冇野做冇學生都要返
好似門口狗咁

Home office til next mon
港資retail公司
聽朋友講化妝品retail同美資it公司都係

某d職位真係有迫切需要既，咁都無辦法
利申唔洗番，但有部分同事要番

中資 要返

輪住番

聽日記得準時起身返工

點會唔使返啊

中國建築

有冇奴性成咁

請廣傳

請幫手入去比正評

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： / /?d=n

VPN 大踢爆：

請大家廣傳，避免沉底

最近口罩同N95 都賣曬，部分手足屋企口罩已經就黎用盡，今日同大家介紹下可以防沙士+TG嘅濾罐同濾棉。第一，係for 用曬/買唔到口罩嘅手足，第二係希望方便大家一次過買齊發夢+出街嘅裝備，就算沙士完左，自用送禮都可以繼續名貴大方。

N95/R95/P95 口罩基本上係particulate respirator, 外科口罩防嘅係飛沫粒子，即係我地用防毒面具代替，就要裝particulate filter，換言之，就係濾棉！

濾棉最高級別就係P100，防油性+非油性粒子，即係TG（油性）同埋病毒都可以防，型號包括2091, 2097, 2297, 6035（只有英國製）,7093 等等，而60926等等嘅6092X 系列濾罐，因為內置P100 濾棉，所以一樣ok
其中，6053 同 7093 棉係防水的，清潔消毒會較方便，而60926表面亦有膠盒。

有強國人做過測試，係北京霧霾毒氣之下，3M 2091 用左十一日過濾能力都係跌左1%，手足請自行考慮幾耐換一次。

Amazon 大log買亦有便，大家可以組團買。

2003 年沙士，淘大嘅清理人員就係用2091棉+600X 罐（罐理論上唔洗，應該係防佢地嘅清潔同消毒藥水）。

如何清潔防毒面具可參考依段片，有教disinfection，主要都係漂白水同消毒劑

清潔步驟：
入到屋企唔好除裝備住，用酒精紙巾抹左面具同濾棉/罐表面先，跟住抹埋手再洗手（點解又要酒精又要洗手係有原因的），跟住就除面罩，再跟番片入面嘅教學清潔

————————
防毒面具方面，建議大家買/用6800 或者其他包曬成塊面嘅款式，咁樣就唔洗帶眼罩，一舊野保護曬成塊面，最安全。因為你戴半面+眼罩，咁就多舊野清潔，同埋部分眼罩封唔曬，冇咁安全。

型號方面，全面嘅建議大家買6800，順便擋埋橡膠子彈，半面嘅就買7502/ 6500，兩款手足都表示舒適度幾高。

酒精搓手液 vs 洗手梘液

office就放假
前線繼續啊頂你
直屬上司仲要痴痴地線話返唔到工既人無考慮過公司

一樣 被罷工

返IT 冇通知 果然係馬照跑

冇工人
政府乾收銀唔番
自己chok會開？

抽生死籤，死既番公司，生既 home office

我做安全，老細仲要我地幫啲地盤探熱
準備緊去寫遺書

大堂探熱 口罩
Flexible 上班時間
番過大陸自己隔離

屌

表示係學校非教學職員
都要翻工

係
醫管局唔做了

home office 直至下星期一

你地伏咩唔呃佢返過大陸

返工先會出門口嘅咩
幾日紅日都有出街，少人勁舒服

做*

依d時候就睇得出值唔值得為間公司賣力
dllm

私人工 聽日叫我早d番
一番去就交信 on9
之前poly一戰冇番工 公司係附近 係番唔到工
係度單打我

唔駛返，呢排生意又小。
真係驚佢執
執左就無左份荀工

咁呢份工狗都唔屌啦

大型診所表示要返

有冇main con唔洗呀

推

Home office 早會cancel至另行通知

直情無聲氣，一封email都無。。
想罷

home office to 3/2

支那建築有消息唔使返？

未收到
仲要大撚把藍絲度老去左大陸
直頭要成間公司封十四日啦

屌.全部工程停啦屌

放到下星期一，細公司

有返過大陸就唔洗返
大陸同事返過大陸拜年=唔洗返
但係香港人要返 香港人又做二等公民

填39度

支那建築應該要停啦.雖然都多香港人做.但係都不乏大陸人

做工程賤過狗

工程撚聽日就返工，賤過狗

同樓主一樣

去到而家一個message都無收過

利申:公司秘書

成堆廢老病毒

屌....聽日正常返工....

咩公司？我冇

我朋友做緊王維基間公司聽日仲要開工

唉

認真巴打小心啲.做過支那建築.真係好多大陸人

Same here ching

要返 不過放假都咁多港豬行街都遇左攬炒

Pro firm定in house

Pro firm

支那果班聽佢地自己講啊話今年唔去大陸
反而堆藍絲廢老就算末日都要係鄉下死咁

公司係老闆嘅
命係自己嘅
大家唔會唔識揀掛!

😷

朋友間公司

Dear All,

Given the current proliferation of novel coronavirus, we all have a role to safeguard our personal hygiene and safety and to assist the reduction of risk of its spread. All of our colleagues in the Hxxxx Yxx Group and at our managed sites are advised that:

a. if there is any symptom(s) of flu or fever, please attend to proper medical treatment before reporting for work tomorrow (29 January);
b. measure temperature when reporting for duty and wear face mask whenever and wherever possible; and
c. avoid attending seminar, conference, etc. as far as possible.

Please also be more vigilant if you return from China after your vacation or any member of your family has any symptoms of flu. You are required to report to your supervisor (or area manager for site staff) of details of his/her itinerary including the number of stay, location and modes of transport before reporting for duty. Should they have travelled in Hubei Province including especially Wuhan, they are required to stay at home and report the case their supervisors for instruction.

Department/Subsidiary Heads and Regional Managers are required to provide summary of the above cases to Jxx Poon of the HR and Admin Dept who will consolidate the issue and will seek for instructions from the Management as appropriate. Should you have any enquiry on this matter, please contact Fxxxx Siu at xxxxxxxx or me.

Many thanks in advance for your playing your due role in protecting yourself and also Hong Kong. Wish you all a blessed Lunar New Year!

Axxxxx Chiang
Head of Human Resources & Admin
Love Green, Save Paper

請問係未即係叫人照翻工，唔撚理個武漢肺炎有幾恐怖，唔撚理啲員工好有可能死？

做教育界
大型語言中心，仲要係對住小學生
公司話照常開放俾學生，留返學習機會俾佢地
心諗你都on 9嘅，邊度有家長仲會放個學生嚟上堂 仲要未計d返完大陸嘅學生

新鴻基
乜消息都冇

下...小心..

屌佢老味聽日要跑馬呀

正常藍絲腦殘

返半日喎 真係多拎謝
細firm 真係不了

屌講得好岩

工程就是賤

利申：工程same

波佬公司 要番 屌

（工程界某大行）同client / 其他party就講home痾，實際就係同事group話管理層未定聽日點安排

大佬講咗聽日唔洗返，有同事話要返去清手頭既嘢

政府/AA/黨鐵全home?

子公司有，死人都要翻咗先

呢份工可以開名啦屌 咁撚仆街

BD都收左皮，都唔知仲返去做乜鳩... 工程建築佬條命就是屎

細公司 連埋老細得三個人
要返

無呀 要番 淨係話朝早可以flexi work hrs 去避開繁忙時間

中資home office

建築公司要返 仲要係高鐵站隔離

要番 dls

屋企人retail工，聽朝要返office飛枱頭電話條線去自己手機

自行申報有冇食過蝙蝠

我都收到呢個通知

要返工，
老細home office

要返 準備同班廢老攬炒

藍絲港豬腦細唔表態 即係聽日準時返工

朋友send黎 可以睇下邊間公司濕鳩
Shall we have a simple survey on which company will follow the government practice to work at home until 3/2?

Company following (Y/N)
1. New World Group (yes)
2.AIA International Ltd (yes)
3. ESF (yes)
4. Pearson Education ASIA (yes)
5. Lalamove (no)
6.Chinachem(optional)
7. China Hua Dong Group (No)
8. Cargo-partner (no)
9. HK Convention and Exhibition Centre (Yes)
10. Rotam Agrochemical (partial)
11. China Overseas Land & Investment (No)
12. PC partner (no)
13. Fancy Excellent Ltd (Yes)
14. FleishmanHillard (No, staff shall discuss with supervisor about arrangement)
15. LKK Health Products Group (yes)
16. FSE group (no)
17. Lucent technology (yes)
18. Rubbermaid (yes)
19. Herbalife (yes)
20. Spin master (yes)
21. PVH Group (yes)
22. AXA (yes)
23. Fossil (yes)
24. Alibaba (yes)
25. CASH group (yes)
26. Carter group (yes)
27. FWD (yes)
28. L'oreal Group (yes)
29. Shiseido Group (yes)
30. Mercedes Benz (yes)
31. Nestlé (no)
32. Frieslandcampina (yes)
33. Verizon (yes)
34. Sears (yes)
35. Nam Fung Group (yes)
36. Midland Realty (no)
37. HSBC (no)
38. HKU (yes)
39. Sitoy (yes)
40. Amorepacific HK (yes)
41. Molex (yes)
42.Maersk (yes)
43. Dairy Farm (staff shall discuss with supervisor about arrangement)
44. Belt Collins (yes)
45. HASE (yes)
46. SWIRE (yes)
47. DYSON (yes)

十仔未收到通知 我屌

正苦工要返
但人地同薪級部門唔洗返

舊同學 診所 要返
有啲擔心佢
本身完長假已經多人 仲要啲人分分鐘返完鄉下

罷啦，林鄭大細超

順昌？

原來咁多人唔洗返，不過我老細whatsapp 話要返

有冇十仔公司有得 home office

我沙田

有同事申報左有返過大陸，但都要照返工

公司大老細出咗memo話可以home office
但department head 要求大家照番工

中資 放到2月2

順昌應該堅唔洗翻

酒店Operation 員工，明天要返工

我喺日資公司,呢個星期可以work from home

而返過大陸嘅就要自行隔離

屌佢老母

好多都要返

細公司
幾個人輪流返公司
唔洗返公司個日就home office

屌子公司就要返

哩行俾狗做

好撚仆街，成日怨難講人，屌你睇下自己點對人先啦

機場除左封咗都好難唔駛返

Shall we have a simple survey on which company will follow the government practice to work at home until 3/2?

Company following (Y/N)
1. New World Group (yes)
2.AIA International Ltd (yes)
3. ESF (yes)
4. Pearson Education ASIA (yes)
5. Lalamove (no)
6.Chinachem(optional)
7. China Hua Dong Group (No)
8. Cargo-partner (no)
9. HK Convention and Exhibition Centre (Yes)
10. Rotam Agrochemical (partial)
11. China Overseas Land & Investment (No)
12. PC partner (no)
13. Fancy Excellent Ltd (Yes)
14. FleishmanHillard (No, staff shall discuss with supervisor about arrangement)
15. LKK Health Products Group (yes)
16. FSE group (no)
17. Lucent technology (yes)
18. Rubbermaid (yes)
19. Herbalife (yes)
20. Spin master (yes)
21. PVH Group (yes)
22. AXA (yes)
23. Fossil (yes)
24. Alibaba (yes)
25. CASH group (yes)
26. Carter group (yes)
27. FWD (yes)
28. L'oreal Group (yes)
29. Shiseido Group (yes)
30. Mercedes Benz (yes)
31. Nestlé (no)
32. Frieslandcampina (yes)
33. Verizon (yes)
34. Sears (yes)
35. Nam Fung Group (yes)
36. Midland Realty (no)
37. HSBC (no)
38. HKU (yes)
39. Sitoy (yes)
40. Amorepacific HK (yes)
41. Molex (yes)
42.Maersk (yes)
43. Dairy Farm (staff shall discuss with supervisor about arrangement)
44. Belt Collins (yes)
45. HASE (yes)
46. SWIRE (yes)
47. DYSON (yes)
48. AWS (yes)
49. Estée Lauder (yes)
50. Lane Crawford Joyce group (yes)

大telecom公司
work from home 直至下個月16號

本人肺炎，但盡忠職守，明天將回公司工作，特此通知。

睇呢個post 就睇到根本無人肯罷工

大家怕秋後算帳

白色，是醫護常用顏色。不含任何色素，並容易發現污漬，適用於醫院最應保持潔淨的地方。除此之外，白色還代表純粹的善良和堅定的信念。

當日，醫護們憑藉良心忠實履行自己的使命。今日，政權道德綁架他們這一份熱誠和信念。

他們守護了我們生命和健康，但又誰能守護他們？

全城白絲帶，支持醫護罷工。醫護不是condom，我們與醫護同行。

#全城白絲帶 #撐醫護 #撐罷工 #封關口 #醫護非condom #與醫護同行
#香港金總 #HKFU #standwithmedics

各位金融人都麻煩幫手填問卷，謝謝。

⚠️⚠️緊急⚠️⚠️

香港金融業職工共同抗疫意見調查

香港金融業職工總會欲以問卷方式詢問同業以工業行動共同抗疫的意願和意見，以制定有效方式向僱主及政府表達對僱員對於安全和健康的憂慮，全民共同抗疫。

由於事態緊急，如策劃任何工業行動必需經過既定程序。故此是次問卷將於1月31日23:59截止。希望同業們積極參與此調查，讓金總能全面理解金融界僱主於防疫措施現況，以及會員和同業於共同抗疫的意願，以制定下一步行動。

原post傳送門：
［行動］［請置頂］全民白絲帶 罷工撐醫護

預咗啦off topic馬會其實有冇工會

手停口停 有無Pt番

我老闆9成又要叫全部人搵7點

DHL手足要番

AA港燈都要番

AA政府全資擁有都唔跟政府policy

梗係唔得

細公司
要番同帶口罩
淨係番過支那既人唔洗番
屌佢老味

銀行分行要返工 back office 除左call center其他暫時放假

岩岩send出左來開工利是加多300，分行外賣銀行包底，清潔姐姐延長到5點

邊間
我果間唔洗

home office到7號

一句講香港狀況都冇
關心都冇照常翻

垃圾NCB back office都仲要返
垃圾公司仲叫人再早啲返去 避開人流多既時間 以防中招
心諗咁不如係公司紮營 你都on99

比人停工

藍橙

機場 做office 要番

AA係咪講緊Dragages個site

垃圾中資屌

好似講緊上上下下
唔止site

有啲公司名義上work from home 其實唔係全部都係

聽日大家準時番工啦
老細一定開心

Dragages好似俾home office

地盤RSS唔駛返

正常啦 Estee Lauder office全部home office 前線人員照

常上班 公司仲要冇口罩同消毒酒精派落黎

馬會岩岩出Notices 要返工

On9
鬼咁多大陸同事
跑少日馬都唔得，拎d員工教飛

服務業照返工

唔好咁大聲同人講狗會竟然到今時今日都叫員工係疫症爆發時期都叫員工返工呀！
屌你老母偽善到呢！

唔好咁大聲同人講狗會竟然今時今日都叫員工係疫症爆發時期都叫員工返工呀！
屌你老母偽善到呢！

無收到通知 岩岩wtsapp上司 覆我無收到老細order

All staff are allowed to come to the office flexibly for an hour to avoid peak commuting hours to minimize the risk of human-to-human infection. For example, if staff come to the office at 8:30am, he/she can off duty at 5:00pm while come to office at 10:00am, the staff should off duty at 6:30pm.

會德豐HQ 可以home office, 旗下物管就冇份，非前線都冇份。

同記者講話有充足口罩同酒精搓手液俾同事，實際就乜都冇提供！！ 仲要經理自費墊資買口罩！！ 大話精！！！偽善奶共地產霸權！！

垃圾公司明知有人返過中國，都要全世界準時返工
聽日射波算

已whatsapp大家聽日如常返工
提大家要戴口罩
最多係俾我哋彈性上班時間，避開繁忙時間

去過大陸隔離3日
但想講就算自己冇去 有屋企人去左都死啦 一係就冚世界唔好返啦

乜都無 仲唔係揾工揾到揾命搏？

3日邊度夠

要繼續翻，高層唔理人生死
利申社福界長者機構

要返 痴撚線

office remains close until at least 3 Feb

吊佢老尾 明明個母公司出左email 話可以wfh, 公司個office mamager 都響wtsapp大谷到叫人聽日準時返工，仆街，完全唔理員工既安全，認清呢間閪公司，將會resign

叻過你 公司會比多三支酒精搓手液係門口比大家洗手
口罩就無得派 要同事自備
老闆就放曬假 祝各位同事身體健康啦

要返

//
有冇傳媒及出版嘅朋友
組織工會 全面罷工
- - -
［港共不封關，全港冚家剷］香港傳媒及出版職工會-籌組中

又一個工會準備誕生啦

Home office
都係要做

呢個星期唔駛返，星期一要，不過會請假罷工

咁黑心

港怡... 你邊間

馬會高層我屌你老母

大量同事返過大陸
我地公司就跟返政府果套 行自行申報機制既
有無同事無申報就唔知喇 同事自己衡量返使唔使隔離啦
大家講個信字 沒事兒

NGO表示要有"合理"工作量可以申請home office

你個名

Shall we have a simple survey on which company will follow the government practice to work at home until 3/2?

Company following (Y/N)
1. New World Group (yes)
2.AIA International Ltd (yes)
3. ESF (yes)
4. Pearson Education ASIA (yes)
5. Lalamove (no)
6.Chinachem(optional)
7. China Hua Dong Group (No)
8. Cargo-partner (no)
9. HK Convention and Exhibition Centre (Yes)
10. Rotam Agrochemical (partial)
11. China Overseas Land & Investment (No)
12. PC partner (no)
13. Fancy Excellent Ltd (Yes)
14. FleishmanHillard (No, staff shall discuss with supervisor about arrangement)
15. LKK Health Products Group (yes)
16. FSE group (no)
17. Lucent technology (yes)
18. Rubbermaid (yes)
19. Herbalife (yes)
20. Spin master (yes)
21. PVH Group (yes)
22. AXA (yes)
23. Fossil (yes)
24. Alibaba (yes)
25. CASH group (yes)
26. Carter group (yes)
27. FWD (yes)
28. L'oreal Group (yes)
29. Shiseido Group (yes)
30. Mercedes Benz (yes)
31. Nestlé (no)
32. Frieslandcampina (yes)
33. Verizon (yes)
34. Sears (yes)
35. Nam Fung Group (yes)
36. Midland Realty (no)
37. HSBC (no)
38. HKU (yes)
39. Sitoy (yes)
40. Amorepacific HK (yes)
41. Molex (yes)
42.Maersk (yes)
43. Dairy Farm (staff shall discuss with supervisor about arrangement)
44. Belt Collins (yes)
45. HASE (yes)
46. SWIRE (yes)
47. DYSON (yes)
48. AWS (yes)
49. Estée Lauder (yes)
50. Lane Crawford Joyce group (yes)
51. Harriman Property Management (No)

有人工！？

非必要人員2月先返
如返過大陸就留家14日先可以返
但做股票呢行, 仆街唔停市, 聽日都係要返

逼科

垃圾

其實前前後後都有5日

Home office til 8 Feb

有新通知唔洗返

銀行分行狗表示要繼續開工

利申 驚死無人返，又whatsapp又打電話問邊個返邊個唔返

某大型NGO
只詢問員工假期有無前往內地，如有需上報及自我隔離
其餘一切正常

禾意大利公司，唔比同事返支那

聽日叫我地唔好返工，話叫我地響屋企做野喎

[行動]129黎明行動 召喚嘔吐師-

工程撚，聽日放假放到星期一先返工

D 判頭本身都係初十先返工

同我地一樣
我地會唔會同一間公司

老細放假，完全無講過有任何安排
港資

良心公司

算係咁。。。。。。公司有後生仔去前線活動

冇出聲。。。。

一班廢老係公司十個有八個都係新移民

Cs同事照常番工
搭車都一程一個鐘
好大風險

放到9號

邊間，bxc bo 要返wor

最搞笑係有d 藍C 講野，隔離dept. Manager 出黎叫佢地。。。收聲

好多間BO 都要呀

真係好公司

做教育大部分放又有人工

所以我會賣命工作

本來聽日開工
依家改星期一

可以大大聲推客了

Work from home
下星期再睇情況

屌客

HY要翻，鳩層果然硬鳩鳩

平時放假都係咁 係屋企改下野三皮野起跳 爽

正常，教育係大飯碗黎，教大學仲爽

肺佢老母 仲溫馨提示人地聽日帶口罩返工

公營機構，29-31/1唔洗返

有撚啊，唔好諗住洗白

bo 要返 group要求申報自己/屋企人有冇返大陸 有就自我隔離
但個上頭唔俾你報 間接迫你肺炎都要返工

仆街馬會

可能我個間唔同你個間

咁你係邊間咁有良心啊，講黎聽下，等多啲人apply

張圖有d表明可 work from home嘅公司唔包括site staff

自己係老細 聽日見

我都要番
想請sl但去診所又太危險

唔包括site staff真係好撚賤 仲衰冇得wfh
明明地盤最易惹病

Home office till 2/2

咁我想問一問聽日要返工既人會唔會罷工？

Same same

30，31號 要返其中一日

前線條命係賤啲

老細心態覺得坐同一間office咪惹比我
坐site個啲由你死 繼續同我搵錢

唔使返

銀行要返啊

馬會正垃圾

未知

唔洗返

返你老母，中左肺炎係咪公司賠

未即係要翻囉
呢啲仆街，逼害香港人嘅公司，一撚定要清算

老細講左有需要可以home office
但唔知點解隔離team差唔多齊人返咁滯
咁勤力都無人工加架

某綠色銀行新年期間番過大陸嘅支那狗可放額外14天有薪假其餘留港過年就要繼續番工

垃圾公司 聽日要番工.. 仲話聽日取消團年飯.
唔知會唔會扮野,又想慳一筆

罷工啦

中銀放到幾號

狗會幾時有良過

六皮

其實有無人好似我咁因為驚死但公司唔肯iome office而想辭職
我身邊啲朋友都話我好誇張

呢兩日department同事輪流返工，後日就再等公司指示

24小時緊急服務 不過都維持最低人手

咁你一定學校做

me...但又唔想賠錢

我未過probation 7日通知
但啲朋友個個都話我太誇張
我真係唔想死住啊

要返工
要罷工

七雞野,出足糧唔扣假
爽到
可以係屋企PUT 大期

僱主須至少在假期開始的14天前以書面通知僱員年假的日期

半公營機構
其它部門唔使番 admin 要
戇柒鳩

你邊間?
4個字?

教師? 咩point

主仼/ 科主級?

港燈：home office, 但係有啲同事要返

要翻工阿屌！

operational 果d 一定要架啦

私人公司驚死蝕抵
冇放假冇home office

關都未封 就想你地送死呀

港共德政 停止來往武漢高鐵及航班
咩話? 武漢一早封左市 你唔封佢都黎唔到 咁叫做左野?
依加叫你封關呀 唔俾支那人入呀撚屌!

林鄭: 你射咗啦? 咁我幫你戴返個套先

港共德政更新 24小時火化服務
所有預防措施都不了 病了火化就可以
仲可以連埋黑警囤積已久嘅無可疑屍體一齊火化
林鄭等咗好耐架啦 掟落樓都慳返

林: 不如戴返個套
林鄭: 你射啦！我搵咗醫院24小時墮胎啦

去過內地都要返 全世界都要返 仆佢個臭街

前線又一次變condom

Shk啟勝變左由垃圾陳錦輝take lead之後

你地唔洗旨意期望有任何福利

一樣
你返黃竹坑office?

呃佢返過深圳叫雞囉

fintech公司照常返工
今日仲要繼續執d污糟野

渣打，恒生，大貓前線要，BO唔洗？

瑞安精神
做撚死人

home office 暫時到2月尾

office就home office
但我就要返工

AA project 要返

公司中午第一個sms返過大陸留係屋企14日
清晨：改為返過武漢先留14日

誠哥公司要返

銀行
申報但都要返

銀行慘過做狗

Sino要返工
唔知邊撚個話唔使

黑心藍店

freelancer 表示從來都係 home office 大陽從西邊升起都係咁做野

支持罷工，雖然我罷都冇撚用 我會努力賺錢打 support 位

咁有d前線服務真係要人返既
好似飲食 銀行 地鐵 巴士 超市 便利店咁
呢d都停埋好大獲

同你一樣做零售
鋪照開 日日開足12個鐘

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

呢度簽得七七八八
麻煩fb tg發出去搵新客源簽

除咗出入口嘅部門，其他都唔駛返

leasing hq個班咪唔洗囉
返盤對客理得你死咩

打飛機吧

醫療中介公司 CS 平行時空提都唔提

唔係呀.. 你番黃竹坑所以唔洗番？

本來唔洗返
但老細要同隔離team鬥勤力，最後全部要返

唔好咁大聲
平時我地都冇平飯食啦

黑心集團全部要番

已射

屌好羨慕

社福狗要返工

垃圾日本相機公司要番

好主意

依個post就可以睇到閪工分水嶺

飲食back-office
完全無表示
返工尻坐

我公司出入口部門每team排1個人返去到31/1
Supporting team唔使返，DS要全部人都返

我地而家爭取倒做完嘢就可以走先

無啦！班堅離地膠層話等admin指示喎
人哋admin係supporting team嚟唔使返㗎！搵藉口都搵個好啲啦，全世界都知各自為政

富豪酒店話比大家返工戴口罩，但我決定唔戴。
非前線

返去咳

留係屋企咪得囉

就算成功三罷 都要留意執行方式

本人間公司係絕對賺少一日錢會死個種
繼續開
仲要好多大陸客

下 有間外資無被裝飾都要放14日假
但未知有無假錢 如果有錢
我點都話自己返左大陸喇

要同同事輪流番工
公司淨係俾左幾個罩 話用完要自己諗辦法
另外 公司一半係大陸人 （包括武漢）只需隔離4日
等死ing~

繼續留係屋企

我公司同事返過大陸，唔撚隔離就返工

有個同事新年返過上海 剩係隔離七日唔返ok?

應該14日喎

Same,啲公司都而家仲驚無生產.啲員工返過大陸都唔洗隔離就照常返工
到時啲員工中撚哂招.生產力只會更低

Same here la,淨係規定每個人都要戴個濕9口罩

Milton Exhibits
西公司 無口罩提供但要人照返

大家下星期有冇得繼續home office?

放到2月15，一係放no pay leave一係扣AL

腦細話跟個客點做就點做 所以30 31號都home office 但係個客而家home office 到9號 腦細就唔出聲扮唔知 要我哋3號返office

成個2月停左

閪公司：
初五準時開工
懶為你好咁將工作時間由朝9晚6改做朝8晚5，住得遠天未光就出門口
大陸同事回鄉探親，秘書驚佢無飛機返專登叫佢改機票，返黎香港第二日即刻返工完全唔使隔離。
如有同事要隔離會扣年假，唔夠扣會no paid...

Swire Resources

梗係照返，攬炒

照番咪又係當你冇番。公司都講到明放假。

勞工法例比強制放假?

不如大家講完 講埋邊行先啦 無咩參考價值

我都唔知，我喱啲低下打工仔黎。。

輪流home office至2月14日

sales仔如常返工 要帶口罩

IT 狗照常番工中，冇計，始終份工要shift

Office要我返工 我都明
Playgroup Center呢啲咁高危都開
唔去唔俾退錢唔俾補堂
唔退囉 人命關天 點知個仔同咩人玩
咁撚多人返大陸又隱瞞 以後唔交錢

逼人放no pay有冇犯勞工例？